\beginsong{Ophelia}[by={F.~Guccini}]
\transpose{-1}

\beginverse
\[E&]Quando la sera co\[A&]lora di stanco
do\[B&]rato tramonto, le \[E&]torri di guardia,
la \[G]piccola Ophelia, ve\[C-]stita di bianco,
và in\[F]contro alla notte bel\[B&]lissima e scalza.\smallskip
\chordsoff
Nelle sue mani ghirlande di fiori,
nei suoi capelli riflessi di sogni,
nei suoi pensieri mille colori,
di giorno e di notte, di veglia e di sonno.
\endverse
\beginchorus
O\[E&]phelia, che~\[A&]cosa~provi~\[E&]quando la~\[G]voce~dagli~\[C-]spalti,
ti~\[A&]annuncia~che è~\[F]l'ora~già e~il~\[B&]giorno~piano~muore.\smallskip
\chordsoff
Ophelia, che~vedi~dentro~al~verde dell'acqua~del~fossato,
nei~guizzi~che la~trota~fa cambiando~di~colore.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Perché hai indossato la veste più pura,
perché hai disciolto i tuoi biondi capelli,
corri allo sposo, hai forse paura
che li trovasse non lunghi non belli.\smallskip
Quali parole sono sulle tue labbra,
chi fu il poeta o quale poesia,
lo sa il falcone nei suoi larghi cerchi
o lo sa sol la tua dolce pazzia.
\endverse
\beginchorus
Ophelia,  la~seta~e~ombre~nere  ti~avvolgono~leggere
e~sentirai  dormendo~ormai  cadenze~di~liuto.\smallskip
Ophelia,  non~puoi~sapere~quante  vicende~ha~visto~il~mondo,
o~forse~sai  e~lo~dirai  con~magiche~parole.\smallskip
Ophelia  le~tue~parole~al~vento,  si~perdono~nel~tempo,
Ma~chi~saprà  le~troverà  in~tintinnii~corrosi. 
\endchorus

\endsong
